{
    "question": "Guru wilangan Lan guru tembang pangkur Gatra kaping loro yaiku a.11 u b.11 i c.8 u d. 8 i    \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hhhhhhhhhhhhhhhhhhhmmmmmmmmmmmmmmmm</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ukara-ing-ngisor-bahasa-kromo-inggil-jatingaleh-papan-rame-ana-se-493",
            "question": "Ukara ing ngisor bahasa kromo inggil Jatingaleh papan Rame ana Semarang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tolong di jawab, ulangaj adek gw nih woi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "39sunan-kalijaga-pinarcaya-golek-bakal-ane-cagak-masjid-tembung-888",
            "question": "39.Sunan Kalijaga pinarcaya golek bakal ane cagak masjid. tembung cagak tegese padha karo...     40.jenis cerita Kang gegandengan karo dumadine sawijining papan utawa barang diarani...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>39.pural</p><p>40.Fabel nyeritakaken kewan-kewan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ujuwa4brs-18-dening-gajah-bayi-bungkus-ditendhang-tendhang-la-652",
            "question": "Ujuwa.4.brs.    18. Dening gajah bayi bungkus ditendhang-tendhang lan dienggo ....\r\na. bal-balan\r\nb. umbul-umbulan\r\nc. idak-idakan\r\nd. banting-bantingan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>a. bal-balan</h3><p></p><p><em>semo</em><em>ga</em><em> membantu</em><em>.</em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "geura-indit-den-kalimah-digigir-kuduna-ditungtungan-ku-tanda-ba-877",
            "question": "Geura indit D\u00e9n. Kalimah digigir kuduna ditungtungan ku tanda baca \u2026 *    a. Tanda pananya (?)\r\nb. titik dua (:)\r\nc. tanda panyeluk (!)\r\nd. titik (.)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. tanda panyeluk (!)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kalimat di atas merupakan kalimat perintah, dan kalimat perintah di akhiri dengan tanda baca seru (!)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sandhang-kang-gunane-kanggo-nyigeg-aksara-hr-lan-ng-utawa-138",
            "question": "Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku    A panyigeg wanda\r\n B wignyan\r\n C wyanjana\r\n D swara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>wangsuli</strong><strong> </strong><strong>pitakon</strong></p><p>Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku</p><p></p><p>A panyigeg wanda \u25cf</p><p>B wignyan</p><p>C wyanjana</p><p>D swara</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan panyigeg wanda ana 4 :</p><ul><li>wignyan = paten H \u27a1\ufe0f \ua983</li><li>layar = paten R \u27a1\ufe0f \ua982</li><li>cecak = paten ng \u27a1\ufe0f \ua981</li><li>pangkon = sakliyane paten H, R, lan ng \u27a1\ufe0f \ua9c0</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan wyanjana ana 3 :</p><ul><li>Cakra = sesulih ra \u27a1\ufe0f    \ua9bf</li><li>keret = sesulih cakra lan pepet \u27a1\ufe0f \ua9bd</li><li>pengkal = sesulih ya \u27a1\ufe0f \ua9be</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan swara ana 5 :</p><ul><li>wulu unine i \u27a1\ufe0f \ua9b6</li><li>suku unine u \u27a1\ufe0f \ua9b8</li><li>pepet unine e \u27a1\ufe0f   \ua9bc</li><li>taling unine \u00e9 \u27a1\ufe0f \ua9ba</li><li>taling tarung unine o \u27a1\ufe0f \ua9b4\ua9ba</li></ul><p></p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><ul><li>Mapel : bahasa daerah</li><li>kelas : 4</li><li>Materi : Nulis Aksara Jawa</li><li>Kode : 13</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-tulis-tilu-harti-kecap-panyeluk-tuluy-bere-contona-528",
            "question": "7. Tulis tilu harti kecap panyeluk, tuluy b\u00e9r\u00e9 contona!\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:huh,nya meni teu daek cicing.</p><p></p><p>eleuh-eleuh,eta si neng putri meni geulis</p><p></p><p>hadeuh,eta meni can hudang</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ii-jawablah-pertanyaan-di-bawah-ini-dengan-benar-1-sebutkan-522",
            "question": "II. Jawablah pertanyaan di bawah ini dengan benar !!!    1. Sebutkan tiga bagian dari Tri Hita Karana!\r\n\r\nJangan ngarang yah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.parhyangan</p><p>2.pawongan</p><p>3.palemahan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>parhyang, pawongan, pelemahan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-nu-disebut-dokter-teh-nyaeta-jalma-anu-sok-2-kecap-lama-245",
            "question": "1. nu disebut \"dokter\" teh nyaeta jalma anu sok...     2. kecap \"Lamaru\" ka asup Kana kecap..\r\n\r\n3. paribasa teh Hartina sarua Jeung..\r\n\r\nudh itu doang tolong dibantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Jalma anu sok nulung pasien </p><p>2. ejekan</p><p>3. ibarat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "naon-anu-dimaksud-undak-usuk-basa-bere-contona-912",
            "question": "Naon anu dimaksud undak usuk basa Bere contona\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Pengertian Undak Usuk Basa Sunda adalah aturan atau tatakrama dalam berucap, sehingga nyaman dan aman bagi kita dan pendengar.</p><p></p><p>Seperti dalam bahasa Indonesia, kamu bisa tersinggung akibat perkataan orang lain, nah di dalam bahasa sunda bisa lebih ribet lagi, sebab ada 8 ragam bahasa (6 ragam bahasa lemes dan 2 bahasa loma/ kasa).</p><p></p><p>Daftar Isi\t</p><p>Contoh Tabel Undak Usuk Bahasa Sunda</p><p>Namun, sudah ada ketentuan yang menyederhanakannya, jadi hanya ada 2 macam saja, yaitu Ragam Basa Hormat atau Lemes dan Ragam Basa Loma/ kasar.</p><p></p><p>Istilah Undak Usuk Bahasa Sunda juga sudah diganti dengan istilah Tatakrama Basa Sunda, </p><p></p><p>Basa Loma\tArti Bahasa</p><p>Indonesia\tBasa Lemes</p><p>(Untuk diri sendiri/ Keur sorangan)\tBasa Lemes</p><p>(Untuk orang lain/ Keur batur)</p><p>Abus, asup\tMasuk\tLebet\tLebet</p><p>Acan, tacan, encan\tBelum\tTeu acan\tTeu acan</p><p>Adi\tAdik\tAdi\tRai, rayi</p><p>Ajang, keur, pikeun\tUntuk\tKanggo\tHaturan</p><p>Ajar\tMengajar\tAjar\tWulang, wuruk</p><p>Aji, ngaji\t \tNgaji\tNgaos</p><p>Akang\tKakak / Abang\tAkang\tEngkang</p><p>Aki\tKakek\tPun aki\tTuang Eyang</p><p>Aku, ngaku\tMengaku\tAku, ngaku\tAngken, ngangken</p><p>Alo\tKeponakan\tPun alo\tKapiputra</p><p>Alus\tBagus\tSae\tSae</p><p>Ambeh, supaya, sangkan\tSupaya\tSupados\tSupados</p><p>Ambek\tMarah\tAmbek\tBendu</p><p>Ambe, ngambeu\tMencium\tNgambeu\tNgambung</p><p>Amit, amitam\tPermisi\tPermios\tPermios</p><p>Anggel\tBantal\tBantal\tBantal, kajang mastaka</p><p>Anggeus, enggeus\tSudah\tRengse\tParantos</p><p>Anjang, nganjang\tBertamu\tNgadeuheus\tNatamu</p><p>Anteur, nganteur\tMengantar\tJajap, ngajajapkeun\tNyarengan</p><p>Anti, dago, ngadagoan,\tMenunggu\tNgantosan\tNgantosan</p><p>Arek\tMau / Akan\tBade, seja\tBade, seja</p><p>Ari\tN/A\tDupi\tDupi</p><p>Asa, rarasaan\tPerasaan\tRaraosan\tRaraosan</p><p>Asal\tAsal\tKawit\tKawit</p><p>Aso, ngaso\tIstirahat / Rilex\tNgaso\tLeleson</p><p>Atawa\tAtau\tAtanapi\tAtanapi</p><p>Atoh, bungah\tGembira\tBingah\tBingah</p><p>Awak\tBadan\tAwak\tSalira</p><p>Awewe\tPerempuan\tAwewe\tIstri</p><p>Babari, gampang\tMudah\tGampil\tGampil</p><p>Baca\tBaca\tAos\tAos</p><p>Badami\tBerunding\tBadanten\tBadanten</p><p>Bae, keun bae\tBiarkan\tSawios, teu sawios\tSawios, teu sawios</p><p>Bagea\tN/A\tBagea\tHaturan</p><p>Baheula\tZaman Dahulu\tKapungkur\tKapungkur</p><p>Baju\tBaju\tBaju\tRaksukan, anggoan</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gamane-dewi-wara-srikandi-kang-kanggo-merjaya-resi-bisma-arane-884",
            "question": "Gamane Dewi Wara Srikandi Kang kanggo merjaya Resi Bisma arane...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>gamane kang kanggo merjaya resi bisma yaiku gandewa pasopati</p><p>Penjelasan:</p><p>maaf kl slh ya....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}